<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
<item>
<title>Курсы валют: евро набрал больше копейки</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/kurs-872</link>
<image>/images/0.jpg</image>
<description>Российский рубль на Московской бирже немного просел: сейчас торгуется на уровне 56,09 рубля. На Белорусской валютно-фондовой бирже доллар немного подрос, российский рубль просел, а вот евро подскочил в цене. </description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 13:36:17 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Сотрудница банка оформляла кредиты на клиентов и отключала им SMS-оповещения, чтобы не волновались</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/krim-183</link>
<image>/images/1.jpg</image>
<description>26-летняя минчанка, являясь специалистом по работе с физическими лицами одного из минских банков, с конца 2016-го по начало нынешнего года оформляла от имени клиентов банка подложные договоры на предоставление различных кредитов. После этого забирала выпущенные пластиковые карточки и тратила деньги: на аренду Infinity FX35, парфюмерию, погашение собственных долгов.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 12:57:44 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Опять взятка? Следственный комитет задержал одного из руководителей Белкоопсоюза</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/vzyatka-6</link>
<image>/images/2.jpg</image>
<description>Мужчина проходит в качестве подозреваемого по делу о коррупции. В приемной говорят, что он на сессии с 25 марта по 22 апреля. Напомним, это не первое громкое дело о коррупции в этой структуре. Бывший глава кооперации Сергей Сидько попал за решетку на 12 лет: общая сумма взяток, полученных им и его подчиненным, составила около $500 тысяч.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 11:27:54 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Конкурс «Мисс Фитнес»: третий четвертьфинал битвы спортивных красавиц</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/miss-fitnes-9</link>
<image>/images/3.jpg</image>
<description>Не очень смертельная, но все-таки битва за Северный Кипр продолжается. Вернее, за путевку туда. Иными словами, идет четвертьфинал конкурса красоты и здоровья «Мисс Фитнес». Подытоживаем вторую его часть и представляем третью. Девушки приняли участие в фотосессии — искусственное освещение тренажерного зала, снимки без макияжа и с макияжем. Все в равных условиях. На этот раз соревнуются бухгалтер, которая хотела накачать ноги, и пробегающая по 8 км с утра работник ГАИ.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 10:59:11 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Ставка рефинансирования может снизиться снова? Нацбанк не исключает такой возможности</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/refinansirovaniya</link>
<image>/images/4.jpg</image>
<description>С сегодняшнего дня ставка рефинансирования в Беларуси снизилась до 14%. Национальный банк говорит, что на данный момент условия позволяют еще раз вернуться к этому вопросу в нынешнем году. Напомним, с начала года ставку рефинансирования снизили уже на 4%.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 10:15:16 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Фоторепортаж: как в Гомеле выбирали Королеву Весну (37 фото)</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/konkurs-8</link>
<image>/images/5.jpg</image>
<description>Теперь не принято говорить «конкурс красоты», это бездуховно. Ясно, что настоящему ценителю неинтересны внешние формы, он хочет лишь поскорее ознакомиться с богатым внутренним миром девушки. Потому и в названиях стало больше духовности. В Гомеле прошел областной тур межвузовского конкурса грации и артистического мастерства «Королева Весна». Смотрите наш репортаж о том, как студентки мерялись талантами.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 09:13:41 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Руки чешутся. Репортаж из глубинки, где люди пытаются заработать (50 фото)</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/esk</link>
<image>/images/6.jpg</image>
<description>Женщина лет шестидесяти, которую подвозим между Речицким и Калинковичским районами, без прелюдий приступает к обязательному докладу о финансово-экономических показателях села. В колхозе работы нет, ферму закрыли, сын ездит «на Россию», в деревне одни пенсионеры, их дети и внуки почти все пополучали «письма счастья». Доклад окончен. Мы едем на край света, в Ельский район, чтобы узнать, как люди зарабатывают.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 08:00:39 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Учитель Анна Грановская: вы действительно хотите отдать своего ребенка в школу в 5 лет?</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/19/mnenie-676</link>
<image>/images/7.jpg</image>
<description>Кодекс об образовании в последние годы постоянно кромсается, изменяется — по всей видимости, с целью повысить наш культурный уровень. Но что я наблюдаю в результате? Массовые случаи, когда родителей шестилеток ставят перед фактом: «Места для вашего ребенка нет, идите в школу». Количество групп в садах для детей седьмого года жизни неумолимо сокращается. Первоклассники переведены в стены школ (а это значит, что условия адаптации малышей к учебной деятельности ухудшились). Вопрос, насколько эффективны такие новации, уже давно повис в воздухе, и многие педагоги-практики знают ответ на него. И он будет неутешительным.</description>
<date>Wed, 19 Apr 2017 08:00:30 +0300</date>
</item>
<item>
<title>СК: продавец цветов помогла вычислить изготовителей фальшивых купюр номиналом в 20 рублей</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/18/falshivka-3</link>
<image>/images/8.jpg</image>
<description>По факту сбыта поддельных 20-рублевых купюр в Минске возбуждено 22 уголовных дела. Об этом в эфире «Альфа-радио» заявила официальный представитель СК Юлия Гончарова. Все дела соединены в одном производстве. Оба обвиняемых — и сбытчик, и изготовитель — заключены под стражу. Но часть фальшивых купюр до сих пор находится в обороте. Юлия Гончарова рассказала подробности дела.</description>
<date>Tue, 18 Apr 2017 20:08:55 +0300</date>
</item>
<item>
<title>Около суток минчане и милиция искали маму двух маленьких детей. Женщина нашлась (дополнено)</title>
<link>https://people.onliner.by/2017/04/18/rozysk-10</link>
<image>/images/9.jpg</image>
<description>Двух мальчиков нашли вчера около 16:30 возле второго подъезда дома №133 по улице Старовиленской. Малыши стояли и мерзли. Местные жители забеспокоились и стали расспрашивать ребятишек. Выяснилось, что мальчиков зовут Борис и Глеб, им 3 и 4 года, а живут они не здесь. Вот уже сутки их родителей ищет милиция и волонтеры. Мама нашлась.</description>
<date>Tue, 18 Apr 2017 17:23:44 +0300</date>
</item>
</news>
